港鐵外聘顧問檢視沙中綫工程 馬時亨認無法要求禮頓交代

港鐵主席馬時亨在下午五時會見傳媒時宣佈，港鐵董事會今天開會後，要求港鐵工程委員會檢視整條沙中綫的工程，工程委員會也會委任外界顧問參與。港鐵董事會要求管理層改善工地管理和通報機制。

港鐵董事局今日召開特別會議，討論沙中綫項目近期被廣泛報道的事件、公司對有關事情的處理，以及項目的整體管理。馬時亨指董事局非常重視有關情況，董事局已要求轄下的工程委員會，檢討沙中綫的管理過程和程序。另外，工程委員會亦會委聘顧問，協助進行有關檢討工作。

另外，港鐵董事局亦指示公司管理層，即時對所有沙中綫合約加強監察及督導。港鐵重申目標是在明年中完成東西走廊，即大圍連接土瓜灣站、啟德站等部份，並於2021年完成南北走廊，沙中綫過海部份。

馬時亨：管理層有地方做得很不好

港鐵工程總監黃唯銘指工地有很多不合格情況，有些是在工地已處理，但如果不合格報告影響安全便會向公眾公佈。馬時亨重申現時通報機制肯定不理想，例如有些情況應上報政府，但港鐵沒有做，應該檢討；亦承認有些管理上「有些地方做得很不好」，例如有高級管理層在事發後才知有問題所在。行政總裁梁國權說，會就工程違規的問題負責。

馬時亨在回答記者提問時又指，自己一向好尊重問責文化，但認為當前急務是希望管理層改善工地的管理以及通報的機制，至於責任問題，相信董事局會檢視。

馬時亨亦坦承，在紅磡站剪短鋼筋事件上，港鐵高層無法迫使承建商禮頓的高層人員向公眾交代。他相信具傳召能力的獨立調查委員會，召開聆訊時禮頓須派員出席交代。

其實佢地已經做得好好架啦

大家唔好再鬧享享啦